[人類總要][無圖]某Audit狗老闆叫人返工有冇俾足OT人呀？

是咁的
唔知有冇人開post
冇嘅話我開下 (唔使出潮文)
有某間聽聞個slogan係Building a better 'wok' ing world 嘅會計師樓高級經理出咗封咁嘅email

係咪似曾相識
以前呢某鄧姓大老闆嘅Your Humble Servant 事件大家係咪歷歷在目先
唔記得唔緊要

但係呢
而家佢係2.0嚟㗎𡃓
睇真啲個email
星期一至四朝9半晚11半係14個鐘
減午晚餐各一個鐘係12個鐘
星期五朝9半晚7半係10個鐘
減午餐一個鐘係9個鐘
星期六/日計下限其中一日4個鐘
篤一篤
每個禮拜係12*4+9+4=61個鐘
基本鐘數係每個禮拜40個鐘
咁係咪即係每個禮拜agreed OT係21個鐘呢
以上年嚟講呢個部門好似Guaranteed OT印象中就冇咁多嘅(有錯請指證)
咁而家見到封email係咪即係話大家都有得篤21個鐘先

其實衰咗唔緊要
跟住靜靜地咪好囉
係都要衝出嚟

好
我成全你

To嘅人係M grade嚟
Eh
原來呢班人係冇OT篤㗎𡃓
咁樣奴役人哋
人哋都一把年紀最少都捱咗5年㗎喇
容乜易猝死㗎
上次死嗰個係core今次你哋又想整返件咩
【會師中環】四大會計師猝死 工時問題須正視（神仙丁）
係啦
同埋最後呢
想講嘅係
唔使動咁多氣嘅
打千字文白紙黑字好蠢㗎

好啦
大家認住呢啲老闆
全部都係垃圾嚟
If we burn
You burn with us
Stand with Audit9

笑撚到仆街，巴打good luck

千億巴

點解good luck

痴撚線行業
可以唔係份約寫明番9點30至11點30
但之後補番個expectation email 比你話個工時係咁
我諗係呢個行業先做到
利申：前audit狗 已失業

一齊屌佢老母

條SM仔自己做狗好LA
要逼人做埋奴隸

係
份約一定有話要OT嘅咁就
但係呢agreed OT係要俾人篤返嘅
Manager另計啦
所以各位小薯仔
坐好坐滿
篤足OT

啱喇唔好俾佢停

係逼好多人做奴隸

樓主好勇

開晒名咁勇？

好撚好笑

BrighterBlue 絲有心

我都係整合網絡上已有資訊

Hello安仔
啱架啦，爆多啲醜事先有力改變

Neville哥叫到
一場朋友點敢唔做呀

Audit 就是個笑話

高飛巴好耐冇見
係啦真係隔住個mon都覺得醜

改變行業陋習需要勇氣同運氣姐

SM啲英文原來都係咁嘅level

係呀
我唔係auditor呀所以冇要咁多勇氣

再次證明audit狗係幾撚on9
呢d柒頭打份工打到自己個腦傻撚咗
以為自己好撚有價值？
笑撚死

佢啲accounting 都係廢
有啲公司開善堂請埋啲垃圾

少許更正
To 嗰啲係小薯仔
唔係managers

奴隸咩！ 不過OT有錢都唔錯，多勞多得

OT 錢 1.5陪？

邊個做嘅

梗係啦
撚會恰鳩managers咩
一定係恰d細既先恰到咁撚盡

d野講到一舊舊咁
佢d o令真係辛苦哂

啲英文廢到嘔

開係上班台？

讀咁多書,考咁多試,最後朝9半晚11半

咁又點

你聽日咪又係要返工, 夠膽QUIT咩？

佢仲有句open computer now，响審計揾丁啲留言有whatsapp cap圖，唔肯定係咪SM講

係就好
梗係冇

廢唔緊要
但又臭又長又無point咁 真係唔知佢想點

尋晚發生，係自己跌咗落嚟，個天都睇唔順眼ey擘大眼講大話，偏偏係要嗰粒字跌咗落嚟

真係當人係狗奴隸制？
Whatsapp數哂人地私事都好無品

大家一擔擔

Stand with audit 狗。終於有呢d post而唔係圍內呻春。
以後有幸開會遇到呢個仆街，一定要當場玩7佢

呢啲仆街唔推唔得

推

好似讀又一城市大學?

Audit 狗慣撚左手勢，英文又長又累贅，次撚次都要打去問佢地夠究想講咩

冇頭所以我冇po
嗰個再正啲

Shitty

唔係咁
邊夠juicy

樓主好人，一生平安

好似係CTO而唔係OTP ?

千字文 whatsapp 又無point
自曝其短

阿鬼你都係打返中文啦

Audit is G is PT

好似做開BCM𡃓人哋
有冇銀行客識佢呀

大家成年人 好應該有合約精神
寫9-530 咪返9-530
你做老細出面亂咁promise 關我乜春事 你有無consult 過我呀

啱呀
仲要佢自己話叫人傳嘅

咁撚屎的英文most importantly attitude

頭盔呢家嘢

唔好咁話人
唔係我會反檯嘅

謝巴打

遍地開花

audit真係狗黎

打廣東話中文

其實9半至11半唔係話好犀利within audit
但佢太蠢

everyone of you have
英文真係好廢

屌你老母垃圾行業
間公司工作量太多唔夠人手 就請多d人翻黎啦
仆街

所以惟有其他人講啦

英文廢仲打一大堆英文柒咗d

佢扮自己英文好㗎好似

我知呀, 再勁D可以放4AM 5AM 6AM 甚至唔訓嘛

只係覺得讀完咁多野 就係為左番一份25小時既工 好搞笑姐

垃圾audit狗

1. 要員工一星期返足七日工冇犯勞工法架咩?
2. 而家疫情咁差，執左咁多公司，仲有咁多公司要審計服務??

月薪除168 = 一個鐘OT錢

勞記會唔會做野

人哋係有講要OT嘅份約
但係咪要俾返足先

大家一齊笑
唔好客氣

客既promise 要守,奴隸不用

其實佢呢個grade 幾多年薪到？

唔係好熟

係公廁

呢d行業本身就垃撚圾無價值可言
仲請多d人咁d partner食咩？

講咩都冇用啦
人廢冇藥醫

強帖留名
垃圾公司 無錢請人學人做生意開公司

"if i am not doing so you will never improve"... Improve to become a better SLAVE or livestock!

法例係容許呢啲事發生？

有一球

好好笑
我都未得閒認真睇

阿頭鍾意扮嘢嘛

Goodest English 留名待笑

仆街寫撚到明做到1130pm
星期五仲要留到730先可以同屋企人食飯
狗也不屌

留名

Slack 冇人做嘢
又鍾意頂爛市搶客

佢係7得好勻稱

Senior manager 邊到係老闆

咁耐都冇隻垃圾狗D個背景

用肝換錢嘅行業

係after 1130pm

不能同意更多

你冇搞錯
笑啦

slack season放工時間係點

根本一早要立法最高工時
一過鍾就係犯法

SM 有1M?

佢叫返6日啫如果係用佢最低標準計算
佢做BCM
銀行係唔會咁易執笠

真兄弟

fb審計揾丁有好多

高官你好

應該未至於

尊嚴何在

少到咁乞錢咁

成行都係咁 如果勞記要做野應該廿年前要做

其實真係好慘雖然搵嘅錢都多啲，但我真係接受唔到要ot嘅工

Wayne?

除開時薪少過掃街

其實佢哋肚滿腸肥

做野啦屌你

樓豬post得都有心理準備架啦

睇怕都係上莊上到反檯嘅人先做得出咁on9嘅嘢

做到SM都仲咁on9
留名跟進

就收工啦聽日準時返工啦

條友MON緊PO 即刻HIDE左 Linkedin 個 profile

到底返工做啲乜要返到咁長工時

法例從來都企喺工人嘅對面架啦。

可唔可以比壓力佢公司炒左條on9?

老闆好有錢

Linkedin 咁靚靚仔仔都要收返埋

Improve to Build a Better Woking World

冇最高工時講經咩

無咩可能, 佢柒在將潛規則白紙黑字寫出黎, 但由始至終都係partner既劊子手, 點會炒忠犬

解除咗pin

係啦起碼有一球

stone

EY SM 英文咁L垃圾架咩 打中文啦 垃圾
冇錢請多幾個人咩 當人地奴隸呀

越扮越見鬼

我自我留名

好有錢 但佢又唔請人
垃圾

當掂到佢公司嘅利益/image etc,覺得條on9係負資產咪會炒

另一個po好似有埋fb

條友老婆好似都做big 4架

其實以前冇宣之於口大家唔知啫

有cc老闆𡃓

即係老闆屬意啦

唔係做Audit, Deloitte digital嗰邊都係長期請人
根本個朵臭曬

都有啲有擺上嚟嘅

濕9會計行會顧形象咩
同林鄭一樣彩你都有味

當2331
俾盡佢

又話big4捱3年就可以輕鬆既?
利申: 唔熟呢行

冇形象唔會冇生意咩？搞黃圈咁搞咋嘛

你永遠不會成功.jpg

有嘅

著件老西就係老闆?

林鄭淨係睇北京頭，點同

Push

不過我唔識佢
係睇到人哋send俾我IG個圖咋

係呀其實佢早啲出嘅

sm月薪應該7xk左右, 計埋13個月糧挨近一球啦

Link都冇埋

Push 呢行真係太癲

講緊每個禮拜
冇大鑊飯嗰啲可以水都冇滴

Your Humble Servant單野係幾時？

條撚樣連電話都熄埋

樓主係咪計少咗一日？
weekend佢係at least one day in office 10 to 7:30, the other day work from home for half day 4 hours
要人做足7日？

其實佢哋係去到過到骨就係
好聰明嘅

頂得順就升得快

屌你老味英文咁撚柒屎就咪撚用英文撻鳩人啦
仲有咁撚樣使鳩人做嘢想點樣productive啊 唔撚使休息啊
能力欠奉常識欠奉同理心欠奉
比啲咁嘅垃圾上到位算唔算2020香港寫照

你識？
有冇料

聽日再打

所以先咁難請人
都大恒大

Pinned

80個鐘啫，即係半個星期之嘛

外行人 成日聽人講big4癲 真係癲到咁

如果ot計 x1.5時薪我ok 無就不了 5:58熄電腦
入錯行真係好慘 有錢無命享
friday放7半俾你同朋友食飯
真係多謝晒🙏🏻🙏🏻

我同佢冇關係

咁就唔知喇我

認真,呢D人值得批鬥
死有餘辜

佢淨係識媾女㗎啫

子安巴幫朋友手？

None of business

出現了

好惡頂喎..一兩個星期都話啊...一兩年點捱

金融才俊

佢俾人search到爛咗啦

好靚仔想轉gay

不過我聽朋友講人工會好高
我呢啲醫療系表示一分鐘都唔會遲走
不過相對人工就麻麻

歡迎來到Audit嘅世界

Thank me later

就係呢點
好似犯咗勞工法例

計返時薪低過你地好多喇, 啲錢留返做醫藥費買棺材

SM rank 都咁大口氣

stand with audit狗
搞大佢

佢白紙黑字咁講係咪犯法

做得咁好
怕咩俾人search

M grade係manager?

召喚篤灰師

問吓勞工處囉
白紙黑字叫同事返足七日喎

係。

但係幾多錢人工？

fuck you

人地捱左5 6年
所以咪可以出email屌人

,

算啦香港嘅體制係腐敗

推！

唔會㗎
老闆有份

咁嘅英文 dse3都未必有 炒咗條廢物去啦

行行都有呢種人 唔知點解呢種人生存到
乞人憎成咁

係
成間嘢啲SM大多都垃圾
聽話就得啦

鬼唔知咩，將壇嘢搞到大一大搞埋個老細，跟住炒咗佢嚟祭旗

英文差 但係我睇到係返足7日？

其實好多都係咁
EY嗰啲係比較上再差啲

好慘

狗也不屌

ot有冇篤足鐘呀

我兩個禮拜加埋都無80個鐘咁多
我正一死廢青

Lam到盡㗎嘛

佢十年後未跳樓先算
Audit好撚多人死 就嚟做十大高危職業榜首 慘撚過紮鐵

但係佢哋唔care
有客就得
寡頭壟斷嘅可怕

咁唔排除佢自己痴線嘅

呢度都有人po linkedin
夠啦知邊個

捱三年走咪得
不過人工可能freeze咗係三皮幾

唔好推啦

唔怕，ey有咩柒事未試過，你睇下瑞幸、螞蟻既auditor係邊個

大吉利是問番句，你換咗firm之後會唔會做3.0？

audit 狗自己做狗都無計

集體唔做等sm partner自己做啦

Deloitte 其實不嬲都臭
係呢間死要扮香

冇錯
惡過淋病

5年啦起碼
如果想升manager

ey係垃圾

不過唔駛分咁細

推到有ey partner 出email response

咁一定有出去食女
有冇女主角出黎講兩句

唔會㗎
全行四間佔八成
Brand name係唔同其他

屌呢d firm 可以有幾寡，我係外國識親有一半亞洲人都係讀account 咁制，但我唔了解香港情況，我嘅觀感係CP A嘅供應喺香港係源源不絕，香港有幾多cpa ?

其實做audit真心惡頂
識人做big 4 (唔係 building a better wo king world 個間)
佢話11:00am收到工已經好好
peak season要晚晚做到3，4點
真係用個肝黎換錢

其實幾靚仔

認真 試下搞大佢啦 報勞工處
唔試下點知唔得 就好似光復香港咁 唔試點知原來真係唔得

咁樣都唔係辦法 一係集體罷工/按章工作

利申audit 9但唔是ey

效率

被食過嘅女下屬出黎講幾句啦

連頭都唔使睇

要全香港人都知先得架ma

應該唔只八成咁少

做得Audit都係貪份糧，你地會無啦啦倒自己米？

係啊唔講得笑

一星期做足七日
Audit狗真係搵錢來醫命
冇人生冇尊嚴冇健康

我諗2012

樓主推得好行

2nd tier 搶唔到咩？

最鍾意食呢d花生

小二 黎多10斤花生

巴打真係打俾人

Support 全力支持你地

兩個熱門post

電話都比人cap埋出黎

推喇

利申：audit狗

俾啲咁嘅撚樣食過會唔會柒到搵個位埋咗自己算
唔識做人都算 仲好自大又成日show off自己嘅蠢

佢先醒
推個細嘅出嚟做醜人

Cc得老細即係老細旨意喇
呢行請人plug and play 又唔怕請唔到人點會因為因為啲細出email捽人就公開割蓆

每個禮拜係12*4+9+4=61個鐘

佢唔係星期六日都係返一日半咩？計少左一日？

為你呈獻世界嘅醜陋

做audit預左12點後先收工嫁啦

真係可能要換電話號碼

呢間ey其實big four入面最臭

係
其實唔難

EY SM 咁樣架

audit俾狗做

唔係最癲喇
係有得俾你睇到咁解
再黑暗好多都有

1000呀

最多一工

上次有個manager過勞死左，internal連一封email都冇

EY比狗做也

審計揾丁個page 有人post. 條友似有精神病喎

Ey Manager/ sm冇13個月的

我想嘅係
改變呢個行業
雖然
係唔會成功
明知不可為而為之
是咪好MK

追擊呢隻狗

Micro management 高手

唔係呀
嗰啲小薯仔一個都唔識

認真答你，大客一定唔得，2nd tier公司完全唔夠資源去充分地Audit一間大公司。

正 cap埋

諗起馬道立又係曼連fans

OT 鐘有冇pay??

定俾你草起用黎溫書考牌?

博升partner啦好明顯

個樣咁連登仔嘅

所以捱到咁上下先俾咁多錢留人

commercial HR 認住Neville Ng 慎防佢性騷擾公司女同事喔

人哋多女

係香港班白痴仔做到咁，係外國都有不過無6位數字月薪揾鬼屌你。

樓主豁出去佢實知你係邊個喎

拎錢醫病食supplement
所以要扣返

金句
Don’t reply me on this, show me improvement “visually”

係有d control freak jeh 好多人都有

Thanks

嘩佢第時個小朋友一定跳樓

又幾型既
3張就做到sm 月入8,9皮

我快得滯開post
原來係7日

我會同你走落去，搞走條撚樣先講

真

放過人吧 唔好再推

但你咁樣咪害咗公開email嗰個人
To嗰度好似會冇咗當事人？

人哋cc老闆呀

啱
呢間嘢必須死

冇研究
可能係

除左一大，你以前AL UE E 其他有A/B 都入到cuhk pacc

要表揚

其實叫人share冇遮名嘅圖
係咩用意

咦，我好似老蘭見過佢
Levels丫嘛

係咪有料爆？

佢人工幾錢 有冇50k?

但10幾皮一個月

M係
Sorry To 嗰啲係小薯仔嚟

老婆都會

8幻

Raymond咁後生做partner

有冇人幫手

好撚顛

謝巴打幫ver

SM唔只

Google translate 出黎

SM咁低級就收皮啦，以為自己partner

每年一球走唔甩

wok到要ot其實都算正常
但係啲語氣咁撚仆街
就抵比人屌

啲仙要日對夜對通常都係同舟共濟
未遇過啲咁狼死

啱喇
F爆佢

8x-100k

佢只係將行內常態 b&w咁寫左出黎7左

唔止
佢有轉過出commercial

坦白講，今朝單野已經令我有d情緒，但都唔及呢單

Peak season sea 幾耐？

推

咁重有大量垃圾job架嘛

好似真係

Woohoo
唔好俾佢停

一齊

CITY同屆

唔會炒
人才嚟嘅

足以夠佢冚家剷

點解佢啲英文可以咁撚核突

對下面同對上面唔同
同埋間嘢蜀中無大將

City

其實係由大轉細會製造個準備爆鑊嘅signal 出嚟

好多金句 好正

woking world

係sor
Post出得太快睇漏咗

強烈呼籲篤actual

身體頂唔順㗎
唔好試

腦震盪諗吓點樣搞大佢啦

行外人想問下 點解係big4捱完入左scb 都要入番big4番6日半？ 人工有差咁遠？

佢先唔會
上咗岸

擺埋佢個樣上去啦屌你

好威 好多英文話人 嚇親小妹

hkicpa member已經有4萬5千左右，好似係多過地產代理大細牌總人數

可能係老細冇嘢睇發脾氣
要有所表示

食金融狗屎工食到咁搶口，佩服

社會垃圾

犯賤/痴線

咁就冇用啦

係啦我都係咁話

WIRECARD?

出去commercial都OK

人蠢就應該收皮啦

令女黎

Neville 聽日返唔返工

點會
都唔係呢一行啦我

推返

有無巴打識key佢個樣入去

Wok wok wok wok wok wok
He said me haffi
wok wok wok wok wok wok

擺明撈唔掂SCB啦，做得8個月又縮返入去

就係會
所以我哋唔幫就冇人理

想問下條友幾碎牙

呢啲人個腦裝乜
人生就係得工作

龜縮算啦

好似好多
有冇人有聽gossip佢段錄音

樓主同佢好大仇口

點會覆

9:30am就開工啦佢

見到都辛苦

set deadline推俾下屬做咪得

推到好行

Firm 係好壟斷
8成生意喺Big4
FI客更達9成
CPA 嘅數量唔關事
因為大多會離開audit

有咩慘得過d audit 人開緊工冇人幫推

真係咁worse咩？會好多病痛？

係
所以我先開 post嚟 raise awareness

好似話捱到三年已經70k up?

今晚通頂當散心

D友仔做咩唔夾埋開多幾間big 4

屌

真係要報勞工處
罷工唔團結就會唔掂
啲人同床異夢
唔信得過

推，不如你上東張西望蘋果之類做吓訪問

【2021首個行動post】全民文宣連儂日

黎明未來到，先有大抓捕。
抗爭平靜片刻，港共立即反噬。
港共就係要我地恐懼。
要我地放棄。
要我地徒勞。

唯獨抗爭意志不滅。
8/1-11/1，星光燎原，遍地開花！
寧鳴而死，不默而生！

#standwithaudit9

要OT 不了

#freebig4

好多行都ot到癲 但人工狗也不屌

咁點解仲有人OT

#nevillengisasshole

Big 4 年年都有呢d 迫ot po睇

deliver 唔到關人地唔努力事?
會唔會你自己自肥無晒budget去run project?
不如cut到你去2皮睇吓可以請多幾多人幫手?

因為啲project overlap曬又唔撚請夠人
唔OT會趕唔切deadline囉

希望訓醒有新update睇

咁ok 既，加油

香港打工真係好撚慘

買定花生

有中同做big4 audit
言談都知佢有bipolar
成日唔夠瞓係好易有問題

慶幸我呢d低下階層，至少保住身體健康

#fucknevilleng

開記招啦

唔鍾意咪辭職囉！你收得人工就預咗要做野啦！定係班人太廢轉唔到工呀？

佢封email無包自己

930-2330已好好幸福
過多兩個月應該起碼0230

又係你呀巴打，選council又係你開post

Push.

搞到人痴左線

其實有咩要做咁耐

In Nevillé’s, we burn together

推到佢仆街

諗一諗清楚可能性先
入去個個都係為捱幾年換錢
邊個真係帶頭肯拎前途嚟駁
仲要有人肯跟先得

EY究竟有幾多柒野
1. 何小姐玩辦公室政治搞到同事要喺報紙度刊登廣告 （南北韓事件）
2. 派利是可以派到啲同事喺後樓梯度一個鐘，完全係冇安排，又上報紙！
3. 有同事工作負荷過重喺屋企到死左，係因為礦工先知道原來佢已經離開咗人間，又上報紙！
4. 勁多acount都出事 (康宏，toshiba, wirecard, luckin coffee）華爾街日報仲要出份文章公開講EY啲屎！
5. 王總寫份英文瀾到痴線嘅email 屌柒cathy, 又係比全世界恥笑點解ey人啲英文可以差到咁！
6. 打完風之後第日返工，其他三間都唔使返或者可以flexi working，唯獨是ey話要，仲要提醒同事lift壞咗，記得早啲返，又上報紙！

有冇人有其他補充

哇 屌你老母 成個傻閪咁撚樣 睇緊少林足球咩

Whistleblower

推上報再send 比global hq 啦
想食花生

好期待公關會點答

仲未計有一大堆人係acca, cpaa member

#innevilleweburntogether

銀行係咪6個月probation period? 佢係過完probation 唔做渣打?

有冇人教過佢要打Please
雖然閪人應該都唔會打

黎字頭？

唔知 總之上報佢地仆街
Email白紙黑字都算 平時得罪班細搞到流出先好笑
呢行大家都知辛苦 講真平時對班細既好 唔會有人反枱

其他大家咁唔辦妥佢 可以登報屌9佢
反正佢面皮厚唔mind, 幫佢更加出名囉

從來唔覺得呢行讀書有幾勁，英文屎就梗㗎啦

The fact that a senior manager has virtually no people skills is frightening

推 推到呢d人仆街

可能extend

冇文化冇修養冇內涵死賤種Neville Ng

通常正常銀行工撈唔掂先會返番入去碧科做
其實可以睇到佢有幾多料

毅進星100登報譴責佢

同你講最早都2330姐 到時係office就走唔甩架啦

big 4叫人OT都比人冒住NDA 風險爆email 出黎就知佢唔簡單

最幣係遇著佢依尐豬隊友

所以為左果7個手足（唔知partner係咪）犧牲自己前途 大家幫手推上報

講真pwc好似又真係冇乜, 除咗benson 同ryan爭玩玩具之外真係好似冇，反而大陸好似有啲咩老婆send email 比高層話有女同事勾引佢老公，同埋上海水記有a1做到癲左自殺死左，不過都唔係近期嘅事。

勞工處呢？

喂大佬，cpa 冇 code of professional conduct 架咩？冇話接job要確保公司有足夠資源？而家明顯係唔夠資源喎，仲同佢玩? 告唔入都留個record a

push

Fs wayne

Cpa入面好多都係big4老細，你覺得呢

個人要有幾ON9 幾蠢先會將呢D野白紙黑字send比人
呢D野 緊係打電話/ 係performance evaluation 個陣 同班manager 講
連big 4 份contract 都唔會講明做到mid night, 最多講 may need to OT
公司真係要多謝你幫佢加cost

唔妥佢就唱衰佢唔撚撈最開心
使撚屌住做 全港得佢一間公司咩
佢自己請唔夠人handle workload關人撚事
夾人OT執屎仲要講濕鳩野真係戇撚鳩鳩
識管理既 好聲好氣同比足就基本啦
打開任何一本講管理既書
都唔會叫人屌下屬去OT
唔識管仲好意思坐呢d位 所以而家咪柒碌

你睇佢email cc埋partner 就擺明表忠啦
不過肯爆料個個真係勇士黎

老細角度: 隻job 我預左夠人夠時間 你唔夠料 做唔曬 緊係要OT

要醫學證人證明工時長期過長影響健康我相信大撚把醫生肯幫你地做，醫生就乜撚都唔驚嘅，何況你只係區區一個hkicpa?(唔知係咪喺呢度告）

擺自己上台
過一排老細當佢condom 就好笑

點解你哋講到audit咁垃圾
最位要求係咪都要大學accounting畢業先做到？

Rea Ng reasonable先？

恒大19科都做得 讀個conversion 就得

垃圾

唔會啦

聽聞過有喺澳洲讀酒店管理都做到（不過喺second tier洗咗底先 mid join）

咁點解本身仲要讀accounting 同埋本身係咪要數學好叻？

其實都好難
人係善忘嘅動物

咁有冇人做左過啊？一兩個烈士都有掛？

讀acct 咪考少幾份卷

識加減乘除就得

保守估計
但8成已經好癲

真
所以只有流出

冇烈士企出黎呢個行業就永遠都係咁

個原理同韓國公開反大財團一樣
就算反贏左都會被封殺

冇

你阿媽，其實係冇乜。我記得新聞講過英國嘅Big Four已經係取消咗要有會計degree依個要求

都要一步一腳印

我習慣會回大家啫冇人回我唔會自推

外國就一早class action左，香港難d，風氣就係咁，冇人會團結一齊反抗

我識人係big4做捱到有cancer 死咗

sor 你啱呀*

EY搞到咁都唔洗執 當年AA死得好冤枉

唔會
KPMG形勢咁差
搶返隻ABC返嚟就comeback
BDO一直都上唔到
唔好講嗰啲RSM BT Mazars SW HLB嗰啲喇
好睇brandname嘅呢行
問銀行借錢
Scorecard係有一項
你份數係邊個audit嘅

其實大家篤返足鐘就得
老闆本身就係要take risk 你最後爆budget 咪蝕住做
做得partner就等於做老闆做生意 邊有一定賺

小二嚟多碟

原來咁辛苦 有親戚都係四大 做做下辭職轉行做醫院文員

缺貨

多謝Hyde巴

證明呢件事幾咁人神共憤
雖然只係average level

其實應該hide
連仔唔好del

啱喇倫敦金巴

計revenue 定係計no. of list co 先?
同埋big 4 advisory 先賺錢

係
係70.5
之後改返先

希望見到有Neville Ng 個樣嘅 meme

係
但
我反對要人食鐘
極度

子維bf巴

仲話做audit

係
人哋最少均真啲

吓 咁要text佢
‘Open cell phone now’

食鐘即係做左野唔填落個project 到？

其他都唔少奇葩
越廢越high pay

其實有個方法可以推死佢
搵下呢個partner raymond lam 簽 audit report
再望下D 公司會唔會有做假數/disclosure 錯/ audit 做少左野
再報比 FRC
一黎可以維持audit 界ge audit quality
又可以踢走做假數公司

係雞係公廁

飯鐘睇死半個鐘都無
仲要係返位一路睇佢啲垃圾英文email一路食

冇錯
間firm係冷血嘅

老實講
呢個工時係big4唔算新聞
不過咁on9白紙黑字寫真係

趁機會爭取一下

係
我成日都叫friend唔好入EY

我估聽朝支那01 一定又左抄右抄偷下圖當新聞

係
呢個真係癲
但我未ver到究竟係咪佢

咁Bonus一定多好多
因為全浮動

有料

夜晚提你起身去廁所

同埋reputation

真嘅 ？

你哩啲係自己人執串先得喎

有冇聽過食鐘呢個概念
好刺激
就係冇budget嘅話
你吞咗落肚
好飽可以當飯食

佢應該難啲
但好似啲競爭對手都

半個月咁上下

點解

Sm人工幾多?

除衫咪得囉

1min
瞓覺唔好熄機

有手有腳就做到嫁啦
況且大學accounting 畢業又有幾勁
CPA都可以係垃圾

（我就係個件垃圾）

個人唔單止戇鳩 啲英文仲要廢到仆街 咁嘅人都可以做到sm 喺ey真係垃圾都上到位

應該要撼頭埋牆先死到
Mon 得太緊

據知已有同mainland cap 左佢FB/ ig d post 準備襯佢病攞佢命，報国安玩大佢。不過人哋老婆就生，咁搞人法真係唔好....

利伸：識佢d mainland Frd (同行）想補佢刀好耐...（好似係）

英文名叫Neville, 死曼狗？

就咁睇undergrad 都真係有料
16年前ust Gbus喎
SM 就收聲啦 shitty BBA

咁我想有返一個人嘅格

冇咁易㗎葉師傅

佢果個所謂budget
hour charge起碼係人工既十倍
其實點計都唔會蝕

冇錯
份糧包埋你條命

啱呀

一齊努力💪🏻我都知呢條路唔易行

大家要明白，要搞鳩阿Neville (唔識串) 最重要就係煩鳩佢老闆
Send email問佢點睇，問佢係唔係支持奴隸制度，佢老闆一頂唔蒲，又要顧住自己/公司面子就要炒鳩佢
呢啲時勢無左份工好陰公架

條友咁叻就唔洗DTT做M轉去EY做SM啦
9成9升唔到AD搵個big 4入面既second-tier扎職

Outlook我記得唔會嘅

推喔

第一步搞佢上報先啦

我城先係一大

挑機囉

下次yo下佢

都係得個講佢gossip嘅錄音

想知埋呢d西工要幾年經驗

睇佢最多SM2 SM3
一年邊搵到1M 咪玩啦

50k係M1價

Link 呢？

EY 冇salary partner 所以其實佢都真係幾發㗎

其實auditor 做嘅野唔太value added ，對社會冇乜貢獻，但工作時間又長

做足7日有無補假嫁？
唔啱勞工法例喎

呢d賤人仲覺得自己講緊人話

乜撚嘢show me some improvement visually 呀仆你個街

但係好老實，依家peak都嚟，你叫另一sm頂上，又係做死其他人，同埋可能佢好熟個客啲嘢。

不過audit 狗最出名都係果句：依一度冇話冇咗邊個做唔到嘅啲嘢。
所以都係炒鳩咗佢算啦

如果要食女邊得閒
但有人話唔係佢嚟嘅

應該有
因為唔係SM1

得罪人多比小人對都無計
勸又勸過睇住人哋個肚...

講多d講多d

應該唔關Neville事

拉

我一直都講緊呢樣野，加d離間計同連環計

SM最雞都出70k

係咩

人哋狐假虎威cc老闆呀

何德何能呀

係
其實好少人出埋email
所以先冇口實

條友痴撚左線

都幾癡線
日做十幾粒鐘，仲要冇假放咁簽賣身契都唔撚掂啦
佢仲要覺得自己講緊人話

咪係lor ， easy choice

仙都有狼㗎
蝦你唔識反抗

都幾和味㗎其實

Yes
大家都等咗呢啲機會好耐

其他料都夠做啦

支持唔好做賤勞方

做到咁真係攞哂d錢去睇醫生
都唔知為乜

多9謝仲要講到自己都好顧家，D語氣又串，打工仔真係衰過地底泥
坐喺度十幾個鐘真係崩潰

啲人覺得用英文包裝自己既句子
會有說服力啲

但係用錯grammar既英文包裝
成件事份外造作

我買佢有partner 保佢

英文無4都睇得明佢打咩 我勁定佢廢

今朝係邊單

咁佢都得罪好多人 難聽啲講佢呢啲榨壓下屬既行為仲仆街過共產黨

有咩關係係離間唔到？

係條死柒頭

但大公司夾埋啲細subs唔會拆開

做佢個仔/女真係慘
控制慾高到

召喚萬梓良
今晚...夜唔夜

今朝35+，sor 唔明你講咩

講多啲啦巴

未必
佢係一定要力保

我城世界第一

正解

B&W 可以send 去勞工處。

冇錯
而且係毀滅性
P/K轉E/D已經難聽
轉2nd tier

咁冇人replace 到佢又難搞wor .......完.......下次timing 好d先再爆過

大家學嘢

懶 直接copy

《僱傭條例》

17.休息日的給予
(1)除本部條文另有規定外，凡根據連續性合約由同一僱主僱用的僱員，每7天期間須獲給予不少於1個休息日。 (由1976年第71號第3條修訂)
(2)僱員除根據第39條有權享有法定假日、另定假日或代替假日外，尚有權享有休息日。 (由1973年第39號第3條代替)

18.休息日的指定
(1)休息日由僱主指定，而僱主可為不同僱員指定不同的休息日。 (由1976年第71號第4條修訂)
(2)除第(4)款另有規定外，僱主須在每一個月開始之前以口頭或書面通知各僱員在該月份的休息日。
(3)如僱主將各僱員該月份指定休息日的輪值表，在適用期間張貼於僱傭地點的顯眼處，即第(2)款的條文須當作已獲遵從。
(4)凡休息日有規律地固定在每7天期間的某一天，則第(2)款不適用。 (由1976年第71號第4條修訂)
(5)僱主如獲得僱員同意，可用另一休息日代替已根據本條指定的休息日，該另一休息日須定於 ——
(a)同一月份內，且在原本指定的休息日之前；或
(b)原本指定的休息日之後30天內。

19.強制在休息日工作的情況
(1)除第(2)款另有規定外，僱主不得要求僱員在休息日工作。
(2)如因機器或工廠設備故障，或因其他不能預見的任何緊急事故而有此需要，僱主可要求僱員在休息日工作。
(3)僱主若根據第(2)款要求僱員在休息日工作，須在該日之後48小時內通知該僱員作為代替該休息日的另一休息日的日期，該另一休息日須定於原本指定的休息日之後30天內。

20.自願在休息日工作的情況
(1)僱員可自行提出請求並在其僱主同意下，在休息日為該僱主工作。
(2)僱員可應其僱主的請求，在休息日為該僱主工作。

20（2）個位 佢係有權要求既 要僱員on99自願
強制性就冇可能
告唔告到有爭論空間

個post有幅圖好正

樓主收工未

冇補水

搞唔到
啱啱講咗點解
嗰度水深火熱

冇啦 佢係On9 出白紙黑字
上報佢88
咁岩今日大單野 佢唯有希望政府唔好搵佢黎spin topic

白紙黑字寫出嚟，勞工處⋯⋯⋯⋯

其實勞工處有無define max 一個星期既工時？

冇工時限制 只係有休息日

巴打好波

水蛇春咁長
但唔知講咩

冇。
但佢改變了employment contract 的工作時間，已犯法。

46k喇好似

仲要IG挑機
勁

所以而家個試咁難

應該唔係

套餐價嚟架啫
咪又係傾好一個大數篤返落去灘分

太多競爭
難搵食

Passing rate 幾多？地產試聽講都難左，得3x%,但當然冇得比

係
但佢得天獨厚
命不該絕

真？

入面Commercial cfo fc呢d都計哂
仲有d律師9唔搭8既考個cpa返黎儲title
Practising有冇數量？
我諗應該5千至8千簽得名？

想知
各位BCM手足上嚟匯報下啦

冇PS

聽咗

洗唔洗兩科一齊pass?

地產鳩溫一兩日入場3x%
Cpa諗真溫兩三個月入場3x% 半年先考一次

你係佢前同事？唔講得都冇所謂

唔搞笑
做幾年人工已經好高(如果未死)
拎住個名同title出去其他行做就好殺食
當然都有啲傻閪做過世

睇嚟識嘢𡃓ching

弱弱一問partner同sm 要唔要好似班細嘅咁長工時同做得咁辛苦？

想知多啲digital點解會長期請人ot勁?

重未計考嘅人本身嘅讀書能力都有分別

三十鬆啲到

條友fs team 嚟

推到有圖

律師邊到黎3年經驗簽牌CFA下嘛你想講

佢嘅人生係叫人工作

Sm睇人，partner應該絕大部分都唔洗ot,甚至比較資深嘅好少會出現

返撚咗一年big 4 就走撚咗，全部撚樣都on9, 記得有次個senior 問我做咩星期六唔撚返。whatsapp 都block 撚埋佢

你諗下一班BBA出身做IT結果係點

肥四次就算把啦，我諗都唔係好適合做呢行

個細嘅生出來隨時少緊啲野

我同佢冇咩仇口

死咗人都唔覆

應該唔敢唔開
俾人拎嚟笑多鑊

全地球都想縮減工時 係香港地用247黎自豪

有錢都冇命洗 賺埋唔死老左都係拎去睇醫生

唔係講笑，但係禮拜五可以準時收工真係唔係必然，試過好撚癲，可以做足50日一日都唔放，日日做17個鐘以上。而家諗起，真係好撚憎依行

有啲老細就係鍾意禮拜五臨收工前先推啲嘢出嚟，係好變態，同你講話禮拜一要交俾個客

天與地嘅分別

要體驗下

間間it project management都係0code pm?
即係流失率高?

以前ACCA 要兩科一齊pass，是但衰一科要兩科再考過

聽師兄講pwc收既audit fee唔似其他big4咁低 可能因為咁樣而多d headcount(?) 不過peak season ot都梗架啦

經理=經你

consulting都分兩批人架下話 有啲advisory 有啲implementation

非也
係同大家互動下

睇到都辛苦，後生咁做法都捱壞個人

Peak緊呀冇計

之後有冇驗身？隨時有病你唔知

社會最低層係咁

係睇得出㗎
5AM收工同1AM收工已經兩個樣
好恐佈

唔會
3年後連QPay40k左右

有人話佢熄咗機

係你地唔夠勁ja，要溫幾多米書？

PC應該唔夠一萬, 好似話6千咁上下, 不過其實3 yr audit exp + QP passed左qualified後簽多一年post qualified audit exp就係PC, 好多non-PC CPA其實都有資格申請只不過因為唔係做老闆所以無申請

3年70K... 會唔會吹得太大...

因為係個招牌先值錢

Sad story

搵丁應該會喺蘋果寫文㗎喇

Say, 5am 收，行規第日幾點返先？

呢個hashtag幾好

其實會計好黃嘅
唔好咁

可唔可以推到啲垃圾屎死
啲細日做夜做俾啲腦細發達

任重道遠

幾多歲？

禍必及妻兒

呢個最少好睇
好唔好食就睇彩

年幾兩年出現一次呢啲野 算啦
冇人係irreplaceable

Sor

唔OT冇wp睇焗老闆簽
你估會唔會counsel out

推
希望大家唔再當OT狗係理所當然

邊個搵丁？

DTT & PWC兩間Firm好似都係3百幾間listed co客, 不過我成日懷疑PWC收到嘅audit fee會唔會係DTT嘅3倍

擺明佢個人問題啦 係同team既 就同一條船啦 咁樣 神仙都難救
其實佢應該玩撚完 都唔知邊到會請

有人係irreplaceable㗎
唔係會計依行囉

呢個特別精彩

訓幾耐先

外行人，

想問個條友出email 既係咩職位？
平時佢係味準時收工，平時番工有咩做？

認真問
所有paper 要溫幾厚嘅書？

但係呢單野 過一兩日都冇人追架啦
依家日日新鮮

三尾四頭

有人報狗未

邊度黎簽你估下

主要係睇有冇人唧牙膏爆料

算撚數啦 big4...

而家香港咁大件事，呢d冇人理

淨係告條傻鳩得唔得

客遲俾嘢都係

袋

有冇link

你真係續個續個覆

叫樓主直接send比勞工處開file先

唔知有冇呢
可能真係冇
頂住先

唔關我事啦

backup 呀

獅子山下精神
笑而不語

睇黎應該係個幾個M WFH交唔到貨
SM冇得自肥架啦 唔知佢自己係咪篤好少鐘啦
似係低FEE 又要保住margin / recovery (睇佢地要邊個metrics)
就係得咁多粒鐘比你 但係又唔夠 咪要OT囉

冇咩料到喇
其實都喺comment度講咗啲冇圖嘅嘢

條死柒頭當自己係出糧請人果個咁
收啦,咪又係打工

G持樓主

好躁㗎唔夠瞓

好似都甘甘地，但有pack 都好幸福，有冇interview?

呢啲post 年中見唔少 通常第二日就完 呢個如果上到報紙或者電視可能會耐啲既 不過唔會超過一個禮拜啦

你貼呢d把撚咩。
叫你向勞工處舉報，先叫有update

有d叻仔叻女嘅會由audit轉過去law見過嘅
另外我見有d律師樓會做com sec野, 唔知會唔會係authorized employer, 如果簽到經驗咁以律師嘅讀書考試能力咁QP難唔到佢地

不了
狗也不

其實做呢行叻唔叻同考試內容其實都真係冇太大關係

應該聽日係新嘅一日
冇事lu

K咁垃圾轉走都會難聽既咩

曲 ？

又係𡃓

audit 寫嘢純粹長氣

係
我對呢個行業嘅扭曲好憤怒

考試係基本abc 都唔掂，仲做咩

有聽𡃓巴打

根本唔夠人
嘢就咁多

總之唔關我事 我剩係簽report

我估燒佢唔着
其實

Sigh

咁傳統上PK audit客路一向勁過ED, 係K近年走左好多大客, 但都係流向P, ED都依然係做緊垃圾客靠密食當三番

其實我想要根本嘅改變

冇人㗎
所以真係喺度講下

我成日諗d數果d野唔係好易電腦ai 幫到手咩？做咩仲要搞咁耐？

世界咁大 佢以為自己係邊個
外人睇佢真係十足十傻仔一個

上報咪著
上100毛 01都夠做
再比global hq

呢間嘢真係出名廢

笑死我

條友何必囂張 可能就黎輪到佢猝死呢

Audit真係狗也不屌
入到去係連畜牲都不如
雖然話捱吓幾年就高人工，但賺賺埋埋分分鐘係老咗之後嘅醫藥費
Stand With Audit Dog

下幾年就唔駛O ?咁後生捱下有咩所謂，而家先get 到

Audit 要搞咩多？

無錯

同佢嘅老婆子孫

其實外國都有audit都冇香港咁wok
除咗老細問題我都開始懷疑香港本身慣常套auidt procedure有問題
會唔會其實有啲東西係多餘
同過啲鬼佬secon傾過下計都有呢個疑問

孭飛, 有咩事有條友可以去hold him liable

冇本事嘅人先做audit，audit狗，你地地底泥嚟㗎ja。

(前audit狗，好後悔入行，做地產佬好過）

點解？

屌你老母
一定要推
整頓下呢個風氣

你覺得你睇緊既野係100%真？
如果所有野係100%真 個結局都會幾搞笑

期待神仙丁
Sor我覆唔切大家呀可能我要跳住覆

嗰啲冇咁好叫價嘅當然

咁咪孭lor , 點解要搞咁耐？

你咁講法，呢行嘅人係咪大部分都違左規？

海洋公園個份連DTT都簽唔落手都算經典

其實淨係呢個email即刻着啦
平時對班細嘅點好就唔會有呢個email

咩係神仙丁？

係
可能呢

我就係問緊要做d 咩

但HK Big4套audit methodology唔係根本就係由big4總部pass落來咩? 照計HK Big4交保護費畀總部可以用佢個名做生意同時都要跟返佢套審計方法, 因為我見hkicpa套audit working paper template係簡單好多, 如果可以慳功夫我又覺得Big4腦細照計唔會無野搵野來搞

點止半塊主板，根本係9成主板

係
所以佢都唔使寫到幾夜
到嗰個鐘數都冇其他appointment

Audit就係要confirm佢bookkeeping冇錯 跟住accounting standard, d野係true and fair
佢用一年做既野 你覺得要用幾耐查 去到幾tail 老細先肯簽紙孭飛

條友本身都係arrogant㗎啦明明就係柒
之前求婚打晒千字文話俾人聽
話用左一個鐘學彈琴(唔係真係覺得自己好有誠意呀嘛？！)
最後成首歌彈單音...真係話佢on9怕佢嬲
圍內班fd見到都恥笑佢

Audit procedure 好多都係簡單複雜化，搵嘢嚟搞，所以d人睇吓唔起auditor 。

使唔使數海豚

PwC其實係Big 1
啲人叻啲
冇咁多衰嘢

呢樣野係睇fee同人工
個fee唔大 要成team人工分
唔做多幾間點出糧
大粒既overpaid
做細既underpaid
人工同工作量不對等
上面果個份糧同下面睇齊咪唔洗趕

係咪好多野要同個客back and forth 比料？

HKSQC1
HKSA220

冇㗎呢啲好難

有冇料

係阿 你要抽佢啲大數 material個啲數同transaction黎q

表錯情

我都讀過一個sem account

佢應該冇點管過人
唔識係正常

似係佢自己做細個時 覺得自己好好抽 好wok
Expect人地同佢一樣咁

HKICPA 之前全部都係Big4老闆打骰

CITY U 仔那來的自信

有冇rea唔到嘅substantive analytical procedure

你真係有心玩就玩一鑊lor

我淨係想知，佢咁講有無犯勞工法例啫

對住嗰啲真係喊出嚟

鬼佬客肯比錢，同埋鬼佬真係用risk based approach, 花好多時間了解個客嘅業務同流程，先去做execution。

香港audit check張單都寫一大堆廢話。
Toc walkthrough 抄嘅。
FAR係鳩作嘅，寫埋啲sales increase係因為sales volumne多咗嘅垃撚圾嘢。
做埋唒啲無謂嘢，例如去幫我客砌數，tie數，draft account。個客做乜、點做、個流程有乜問題搞到啲數立立亂唔撚知唔撚問。
鳩做working, 鳩draft account.好撚有成功感？錢又唔係多，升到salary partner都係得11-12萬，人做frontline你做frontline，做咁撚多年得咁少錢死撚咗佢啦。audit狗做撚到鳩都唔知硬唔硬到。落夜總會攬撚住兩條女唱歌重撚開心呀！屌你老母做audit 就係狗！

要你睇哂成間公司一年內既transaction
拎文件proof 搵third party confirm
問個客十樣野有4樣野答唔到你冇文件
又要諗其他辦法proof
又有d唔keep單 cash payment
太多現實狀況影響住
問客野一來一回都幾日啦
有時個客拖你文件 比完第二日問你有report未

都唔係重點 big4冇人focus呢樣野

最多加埋Time value of money要識次方

係就用global
淨係做admin 野填form都死得啦
Methodology 還methodology，內容有幾tail，arp 到有幾深入，呢啲係睇每個老闆要求

仲有，big 4老闆唔洗落手做，係班細要做姐
每年班quality reviewer comments都唔見得香港quality 有幾高

香港永遠都book少d人，渣死個cost，同一隻job 應該要有10個人做，淨係book 7個人，咁都做死啦，仲未計 grade呢，同一隻global job，香港條team都係辛苦d，同一big 4其他地方 office都會早d收工

積弱幾十年

嘩，咁咪啫係好似一個犯罪集團，互相揸住對方嘅痛腳先行到個game

係連個公會都唔幫你
講經咩邊有得贏

通透

HK 讀3個月conversion搞掂

要玩野就係要咁架啦，邊有計，佢好好醜醜都要比個答覆出黎

為趕deadline 好多audit work 都係放飛機

Acc同audit兩樣野黎既
簡單講Audit係挑骨頭 挑完出黎自己吞返

AA 係真係同流合污俾人捉住
而家大家聰明咗唔會留底

Manager點會俾你篤
話你inefficient OT

Revenue
啱
但audit係根本
蝕住嚟Cross sell都要

Materiality
唔係
其實係趕出post

老老豆豆過兩日無人講咪又係乜事都無
收呢封email嘅嗰幾條友唔識團結反枱
繼續幫呢d狗西做嘢
自己都係抵撚死嘅

冇錯

我想問會唔會有d人捱晒果幾年，但換唔到錢走？ If yes then why ?

計係減時數所以係豪俾佢

放飛機即係點

千載難逢呀

係呀好難搵證據

Account 我都覺得意義不大，audit 重要係呢堆野....

有架擺晒上facebook 彈側田首感動
佢份人做乜都咁高調...點會唔post

成個post都好大怨氣
䆁放audit狗

冇人想做audit
太臭

唔check 的話其實咪犯左法lor,最少都違規condemn?

又國安
唔好咁啦癲咗咩
對事不對人
我哋要嘅係改善待遇
唔係篤呢啲灰

都係㗎撞正SARS後市道差

睇你個po似對人

Recovery低過10％會

簡單d 講 audit狗工作係作為第三方
獨立幫個客核數

但問題係人就得一雙手 +24小時
就算識飛都唔可能一個人做2 / 3人既workload
尤其要趕deadline 個陣係同時chur n間

放飛機就係 suppose 要查10個位
但做唔切就求其睇7個位算搏另外3個位冇問題

我估係咩事都唔會發生
佢係老闆有用嘅人嚟

呢樣有冇違規犯法先？如果有，我估我做唔出，有少少強迫症

2年junior
3年senior
3年manager
唔fast track唔留級 8年

有啦SM5 9皮
SM1 7皮
大約有喇linear嘅

其實都好啊，寫得清清楚楚，幾幸福

現實唔會condemn 個客盤數柒 / 有錯
而係諗計幫佢整到盤數靚靚仔咁出街
因為個客搵audit 狗就係要 一份clean report
如果你夠膽屌佢既話 佢就搵第二間

你當好似雷曼堆垃圾債券咁
評級公司都知個堆係垃圾債券
但唔評佢地做a級雷曼就搵第二間

一陣po

Audit係reasonable assurance
唔check冇犯法既 除非有大野錯 都未去到違規
加上果20%唔check亦唔代表20%有錯或冇錯
要深究有時係玩鳩自己 個數愈細要proof愈難
例如你點同人探討係咪現金買左廿蚊叉燒
但你要知人幾錢買層樓就好易
個客control好既 你check完係冇錯就浪費時間
即係所謂玩鳩自己
同埋check左8成大約知公司運作record可信性
當佢比流料多都一早出左disclaimer唔同你磨爛蓆

咁緊係唔得啦
不過到時你返足7日
返10放4
玩足兩個月
你就會想其求交到貨就快手返去訓

SM唔wok的

唔係呀，我係話如果你大概知佢嗰20%係錯嘅但係你因為趕deadline冇check到話冇問題，咁做audit嗰個會唔會違規犯法俾人condemn釘牌？

你點知我知

慢慢唧出嚟啦，個po襟d

哦真嘅
我今朝情緒大啲

Deadline 係指幾時要出
HKMA係銀行 SFC證券類
Caymen講緊funds
IA係保險
漏咗listed 係3月尾

咁呢行都唔係太太黑暗

咁當然會仆街啦
但問題係點prove我特登唔check

K audit quality 好㗎其實
同P有得鬥下

咁我重點問題係，比人篤灰我咪要痞監？

仲有5(b) 都relevant

我唔係做呢行

有部份的確係會check完明知20%錯
成個audit特登避開果part唔放入working
然後格硬出個clean report
呢類一定係違規
但係做到睇唔出係刻意避開都係一種技能
亦都有好多因素影響
睇個客比得起幾錢 個partner肯唔肯簽
或者協商一人讓一步改佢少少數整靚仔到90%岩
可以講上市有好多數都係執出黎
上到市就狂disclaimer

好多國企盤數出曬事都照簽Ga La, 早幾年其中一間中共銀行Short 左成幾千億都係咀簽。 間野係以前舊麗嘉酒店。

唔信

明白了，唔該，都幾有power

sampling抽唔中 & 放飛機係兩回事喎

我覺得真係好癲呀玩生仔
ACCA都唔玩啦
都冇reasoning

衰鬼

今年邊會有ot ,架big 4

簽名果個唔會落手做啦
落手做果d又上唔到身
就算佢明知錯9簽又點
年年都有會計師做得唔足比公會罰錢停牌
瘋狂9簽得幾年都銀包fat fat 啦
到佢捉到先罰一百幾十萬同停牌一兩年算得d咩
兩年後又可以再9簽

Rubbish 巴大駕光臨

上完市先disclaimer 有咩用？

放飛機同抽唔中之間取平衡
放哂成part ar ap果d唔check唔洗討論掛

真係慘嘅其實
要OT

Disclaimer可以放飛機

無計，香港既老Pat Pat 係玩爛外國system 係有一手。 唔攪下D19 procedures 撚下點有face, 有幾多做audit 有心機撚同諗。 劏房波羊潤紅個個都係會計出身，一知半解，中共人社會要奉承岩或錯唔緊要，最緊要老闆Happy 比Hand Hand 。所以個制度係D老一輩玩壞，一路錯落去.......

你地未簽得都可以入學會？ 如果係都會違左學會規都係上身？

感謝各位大大講解

Enron間會計師樓

唔係應該上市前先disclaimer 咩？

到底係audit不人道對待員工搞到臭朵先？
定係唔夠人做搞到要chur盡留低嗰班先？

[人類總要][無圖]某Audit狗老闆叫人返工有冇俾足OT人呀？(2)

臨瞓開個新post
聽朝再講(如果有人嘅話)
我諗辦法上埋個錄音

之前冇覆到想小弟覆返嘅可以再講多次我會覆喇
唔好意思麻煩大家

多謝🙏🏿

我估應該都係一日貨仔

私人醒大家

Managing partners?

老闆sss?